尋日，我返既第一份工，第一次比人炒，我好驚

唔好意思，各位巴打，我唔想係呢個時候放負，但我覺得我唔搵人傾會爆！

話說，一年前我fg，個時我搵左2個月工，終於我搵左一份唔係好啱自己既公司，我從事設計行業，我其實入職第一日已經知間公司唔啱我，但冇辦法，我屋企唔係有錢，老豆有失智症，我要請工人睇住佢，我要有工開，因為我父母都幾老先生我，所以我真係唔想令媽媽有太大壓力！我個2個同父異母既哥哥不嬲都唔比家用咁濟，咁多年都係！

所以我知道唔啱，我都繼續做，自問唔聰明，但我係呢間公司算勤力，但我個人一返工就好摺，唔識同人講自己做左野，做完都只係同上頭講。呢個都引申左一個主要問題，就係我老細係一個好睇表面同結果既人，佢眼中我就一路要人幫手，覺得我冇做過野，全部都係其他同事幫我既。但其實全部野一手一腳都係我做既。上一次有個大project要搵model同化妝，呢啲嘢應該marketing做，但係因為marketing個阿姐放緊產假，所以就得一個女仔做！所以我幫左手，做好哂所有野，搵人，試鏡，度橋，影相，襯衫，搵景等等全部都我一腳踢。最後，我老細講左句點解得十幾張相用得！
利申：因為個日臨時落大雨，我地成Team人冇攞遮。老細只係請左個model2個鐘影outshoot，根本唔夠時間。

佢都最後亦都以為係其他人幫手，唔係我做既，因為佢有一次咁樣屌過我，話想我下一次自己做返。冇錯，我真係有做錯過事，比如係啲圖到錯左，比左客睇同我要用既地方好多貨，好亂，佢好唔鐘意。所以我係有做錯過野，我都覺得要改善，我更努力去提醒自己唔好再犯錯。唔好衰比佢睇。一路都冇事，直到要傾加人工既時候，全公司都有加，但我0.5%都冇加過，我個刻覺得佢好唔respect我，好唔尊重，我雖然好新同有做錯野，但我既努力同勤力係真既，我ot到3點幾，呢一年嚟冇試過準時收工，成日都8點幾後先走！其他部門既野我都做過冇邀過工同有怨言。因為我覺得應份要幫手，順你一蚊都唔加會唔會太過份！係個時其實我已經好想辭職，但因為屋企原因我忍。

到呢個月，我知有同事會走，再一次激起我想走既決心，但我睇下自己荷包同屋企，我比多半年自己，呢半年要草錢，然後就走。因為其實我差唔多每個月都比好多錢屋企之外，又冇乜儲蓄所以我銀行係冇乜錢！尋日我喺度畫緊Story board，度緊橋嘅時候，我老細叫咗入房就同我講要同我終結呢個雇員合約！佢講到好好呀佢唔係想抄我只係想我出去學多啲野放我自己自由！嗰一刻我真係崩潰，崩潰嘅原因係當我好認真做緊嘢同埋我既努力佢永遠都見唔到，佢覺得我進步好慢甚至乎拖累緊人，亦都唔覺得我有努力過無熱誠係呢一間公司。
咁究竟我呢一年喺度做緊啲乜嘢我為咗啲咩喺度工作？佢話佢會畀返推薦信我，會話係我自己辭職，我將我一路以嚟嘅怨氣同埋不滿尋日全部講晒出嚟，而佢先知道原來咁多嘢係我做，但係佢都決定要咁樣做我冇嘢講！

但係呢件事直至到今日我個心情其實一路都未平復，我同我屋企人講呢件事我阿媽叫我唔使擔心屋企支持到，但係我真係好擔心屋企有個工人我都唔知佢點算，雖然哥哥而家有俾錢。但係真係好驚佢哋唔突然間俾錢，我今日我問我媽，你真係冇問題，佢話冇問題只係冇咁鬆動，啱啱可以舒服少少不過唔緊要，養你係我嘅責任！我個一刻真係好想喊因為呢一個責任其實係我身上，我覺得自己好廢，咩都做唔到想做嘅嘢又做唔到！未來的路我真係唔知點行，我好驚又好擔心。雖然我依家22歲，但係我好希望我阿媽可以快啲可以休息，我越諗就越辛苦。。。越諗越辛苦。

加油呀巴打

宜家出去做野junior level無料一係做擦鞋仔，
一係就要一個打到十個，
人唔夠醒勤力d人都好似睇唔起自己咁，
樓主唔好放棄 雖則我都差唔多

我阿媽叫我休息下先，再出發佢覺得我壓力真係就嚟爆表，希望下個真係做到自己想做嘅嘢

出面都係好黑暗 唉..
樓主不如打下pt再一路搵新工啦
一齊加油

我係諗住咁做，同埋想做返自己真係想做嘅嘢！雖然係香港呢個社會好難師兄都係冇做嘢

睇到都覺得慘
不過 你平時人事係唔係好大鑊
放鬆下先 不過你都要諗死因
唔係下份工 除時一樣

求其吹啦 反正都唔會問你拎咩証明

返緊工 反應好慢成日被人周到做錯細節位。
其他center有一個senior grade帶junior,
我個度兩個junior, admin department無人帶，
我另一位同事好醒仲好中意做多野俾人，
人地勁一拍埋咪有對比，同埋我都唔想同佢地講太多野。有日返工佢地叫我send email話in人,in我個post,但個個人仲廢過我就無請了。佢仲用緊我但想搵人取代我...

年青人, 世事豈能如意, 但求無愧於心
如果等錢開飯, 可以做住D TEMP 頂一頂先啦! 市道唔好, 搵工唔係咁易, 更何況要搵到一份好工
至於工作上, 始終都係新人, 係要時間累積經驗, 從而改善自己工作能力.
至於溝通方面, 怎樣下情上達, 都是要思考的. 好多人都唔識溝通的, 包括細佬

老實講我係公司同啲同事好好跟住我自己處理人事都處理得幾好，我都算多朋友嗰啲人，只係工作上面我好摺唔識去表達

感謝師兄

唔熟就算搵唔問題講唔中

世界好大, 企後少少睇, 冇工可以做一世

咁好小可 老闆多數會問
無理由唔知你有做野

加油!!

加油💪，不要放棄你可以嘅

唔好咁大壓力，老實講你未出身屋企一樣係咁捱
真係俾個機會自己出去學下野，你會進步嘅！

因為我做完嘅嘢我都係直接同我上司講，我好少會同佢接觸，但係佢真係會問我做咗啲乜，幫佢一問我個人就好似lag機咁，唔識表達。我上司就好錫我嘅，佢都幫左好多次嘅我諗所以我都明白。呢一間公司我一路想留喺度嘅原因都係有一班好錫我嘅同事，我今日同佢哋講我做埋呢個月就佢哋有幾多人都喊。

我諗住去返做一啲助手去學多啲野，我自己係影相嘅

感謝！我會努力

樓主加油 要相信之後會搵到份更好嘅

太長冇睇晒, 但係巴打加油

如果你上司係錫你
就唔會比人炒啦。。。

你會唔會睇錯左咩
我只可以講 老闆炒人
一定問你上司 你做唔做得野先
除非你溝左你老闆條女
老闆為道氣 炒你就唔問你上司
唔係一定會問你得唔得

後生仔，你要知道香港地好多腦細都係仆街黎，唔需要太着緊呢d仆街嘅睇法。

最緊要係你自己點睇自己，你fg無耐，工作無乜經驗，撞板好正常，最緊要識事後檢討，盡量唔好重覆犯錯。

此地不留人，自有留人處。

做人要識放鬆，有時個人愈緊張，做野愈容易出錯。

來日方長，你仲有大把路要行，加油！

樓主加油啦
呢啲仆街腦細早走早著
最緊要唔好比咁大壓力自己住
有啲野急唔黎 咪當比自己休息下
當下次返新工就唔好介意將自己能力表現多啲
比多啲自信自己
互勉

多謝博士，你係我最好既兄弟

咁又唔好咁快認親認戚

咁又係我又唔係你啲表弟

加油啊巴打 頂住

巴打加油呀！
呢D磨練9成9人都經歷過，千祈唔好氣餒，呢度所有巴絲都實扑你！想呻可以喺度盡情呻㗎

個阿頭咁唔鍾意你
留喺度咪盞受氣
你咁勤力，冇咗你係佢損失
加油搵過另一份！

我睇到有啲想喊，好同情，亦都好明白你。
我性格同你好似，咩都收埋係心入面，付出左都唔會話俾人知，老實講呢種性格好蝕底。
睇得出樓主係一個好努力既人，又有責任感。
不過我好同意伯母，樓主你的確要休息下，等你心情平伏返啲先再重新出發，
加油，祝你搵到一個真正賞識你，值得你為佢賣命既人。

其實唔識Social就算你幾好打可以一打十都無用。

唔好放棄呀，加油
聽日一定會好天嘅

唔駛驚啦
無左你蝕既係間公司
你做左咁多野一定有得著既
下一份會更好

樓主唔好灰心呀 睇哂你成篇文
其實我都係咁 fg 翻緊呢份junior又低人工
一埋位就認真mode摺喺工作上 嘴都唔想搭多句
個m都係捉我錯 但永遠唔會讚做得好
隔離位啲同事應該聽到覺得我係廢柴
我同期又有個新同事入 大我十年 一拍埋顯得我好菜鳥
Anyway大概真係社會定律係咁殘酷
不過唔好灰心！！真係有心嘅人終會遇到伯樂
祝你前程錦繡都希望你屋企人身體健康啦 加油

我都係咁嘅人

對你遭遇我都深表同情

但其實你有冇諗番轉頭，當你付出左嘅同時，其實係咪比緊手尾人地執，呢個情況應該係經常出現，你老闆先會有炒人呢個諗法，通常老闆睇野唔會睇一面，做唔做得野你上司有份比意見，個客亦都會比意見。

你可以諗下之前做落嘅野同最後出黎嘅野係咪變得好唔同就知，而你又有冇市場觸覺可以掌握倒個客想點。

唔係話你付出冇努力過，而係係咪可以做得再好少少呢？

同埋職場好多野都要靠人事，尤其是新入行好多野都唔識，你自己死做爛做最後個結果通常都係錯， 有時間同舊人打關係吹下水，聽下佢地點講，好多時都會過d料比你，佢地嘅經驗先係值錢地方。

祝你下份工能夠修正錯誤，一帆風順，前程錦繡。

返邊行都要練口才

搵份part time返住先，起馬照顧到自己先，再一路搵返岩你自己既工作，諗下自己將來條路想點行

下份會更好

你覺得好啱，我會改善同諗多一步。
我上次同我講叫我之後才做嘢要細心啲同埋諗下老細點樣諗諗多一步！

共勉之！我會努力

我諗我做完呢個完，抖抖就搵份pt做住先！大家一齊加油